[不服來辯] 林夕同黃偉文始終都係唔同層次

《人妻的偽術》由林夕填詞
《一個女人和浴室》由黃偉文填詞

兩首歌都係咁憂怨，但係林夕啲用字真係smooth 好多，《人妻的偽術》成首歌一氣呵成，有如行雲流水，完全表現到個角色嘅無奈

黃偉文嘅《一個女人和浴室》其實都表達到個角色嘅哀怨，但係有啲位聽落去始終有少少突兀，好似其中一句 '哪一天 不願做飯 不用做飯 燙些秋葵'，一聽到秋葵兩隻字真係R 曬頭。你可以話聽落好有畫面，但係我覺得真係幾un 耳。重有句 ' 和韓劇在過電' 又係聽落好奇怪同有啲庸俗

林夕嘅靚詞可以令《人妻的偽術》女主角嘅內心獨白變到好似淫Kay 扯住煙親身同你訴苦咁🚬
黃偉文嘅《一個女人和浴室》嘗試將淫Kay 由深夜入企缸淋浴到出黎攤喺度敷mask 嘅畫面visualise 出黎，但係首詞嘅幾個突兀位好似梗硬將人拉出個畫面，減少左代入感
由同一個歌手唱同樣咁好聽嘅旋律，林夕填嘅詞比黃偉文優勝，亦都令《人妻的偽術》比起《一個女人和浴室》升左一個層次

一個女人和浴室

人妻的偽術

有無人傾下，唔唔係投票post 黎

秋葵無問題喎,你未食過?
反而用"燙些"呢個字眼就突兀，香港人都無人會講"燙些"食物咁樣

其實一直好想睇佢地各自用同一首歌嚟填詞
咁樣先明確對比到

黃偉文係天才 周耀輝係鬼才 林夕係神

好撚難食，食鼻涕咁
總之就成句都突兀

林夕係佛

又扮文學專家 食屎啦

本身仲以為係和韓劇撲蝶

Eason Last Order 同 New Order
不過一首國語一首廣東

黃偉文最拿手係借喻 周耀輝最拿手係借代 林夕最拿手係敘事抒情

好似Juno呢幾首敘事為主嘅音樂電影type嘅歌 一定係林夕填好d

幾時有扮過，我都想係文學專家

林夕係寫緊文學作品

我睇樓主分析獨到
實係文壇鬼才
金庸先生幫你挽鞋機會都冇
點解要屈就自己係連登
你出山 香港樂壇直頭可以被你起死回生喎

我反而同樓主諗法掉轉

上面重話我扮文學專家，但係我已經連借喻同借代嘅分別都唔記得左

我對眼無離開過淫kay對腳

林夕嘅詞的確高一班

不過浴室嘅旋律㩒聽啲

雷頌德嘅旋律有少少似澤日生
但係又無後者嘅魔力
所以人妻首曲其實幾悶下

林夕根本係借歌手把口唱自己嘅人生哲學
林夕幫單春填嘅阿貓阿狗真係聽到我五體投地

淫kay 著晚裝嘅屎忽先係重點囉好無

有無以前D 歌做下比較呀?太新都無乜點聽呢D 歌

其實係，我都係鍾意浴室嘅曲多啲
但係人妻嘅生活都係咁悶，叫做match 返個主題

願聞其詳

你嘅comment 真係好有建設性

林夕太多字
偉文太夾硬

但都已經完勝香港現任填詞人

仲要勝到超晒班

都係鳩up下姐

最典型嘅例子就係 落花流水 vs 還有什麼可以送給你 vs 人來人往

三首詞嘅特色分明 一睇就知係邊條友填嘅詞

一聽就知邊首呀y寫 邊首夕爺寫
用臉膜敷好的臉喝點gin
燙些秋葵
依兩句聽左幾次都有問號我有無聽錯，睇返歌詞先確定到
可能有啲怪怪地
但成個畫面出哂黎，好似睇戲咁
但係人妻的偽術係流暢好多，唔會有問號
但係以內心戲為主
會令人諗起婚後相處嘅善意虛偽
但願在浴缸中赤裸的我
就是做回真得似假的我
圓滑到 能並肩 感激你 能合演 能受騙
三句都好正
但係overall 我係聽一個男人 同一個女人最多
可能係旋律問題
一個男人啲詞寫得幾好
好鐘意

嘩，第一次聽 還有什麼可以送給你

計認真填嚟講
我覺得黃偉文係另一種聰明
夕爺就係一種智慧

方文山喺咩

周耀輝說詩
林夕說道理
黃偉文說故事

Y好識直接打入你腦袋
夕爺係滲透啲思想落係啲歌度
一個快 一個慢
當然夕爺高章
但Y好入屋

鍾意黃偉文啲詞多啲

陳詠謙完勝啦

若果你 味覺荒謬

一個女人/一個男人個曲太正 耐聽度高好多

阿Y寫呢兩個人嘅心境其實寫得好好 一個一起亦也不想 原來非因孤單顯得淒涼 而是裝快樂有點牽強等等

不過確實有啲字喺覺得生堆硬砌 有可能係為咗配合返Juno嘅文案 如果唔想全然講內心世界 想描述生活其實都無可避免

同好
成隻the key最中意呢首

陳詠謙幾時收皮

林夕
酷愛 春秋

垃圾堆詞

同意樓主講嘅，但林夕首人妻喺佢自己個standard嚟講有啲hea

始終都係兩種個人風格
你硬係要比較都無辨法
而家又唔係考試 點解硬係拎D準則黎定邊個既高低呢

反正我兩個都鍾意聽
但Y文寫既詞更有連貫性好令人沉迷
好似睇故仔咁

林夕寫佛謁都重得

apple你寫錯啦

方文山同周耀輝有d似 似詩人多過詞人

不過一個係蘇軾 一個係陶淵明

林夕寫到黃偉文嘅通俗
黃偉文寫唔到林夕個種氣派同雅氣
唔好再同我講咩唔同風格
係高一班就高一班

我覺得黃偉文填嘅詞好有畫面
雖然用字上係林夕完勝
但佢兩個都仲係屌打家下啲詞人
陳詠謙 林寶 林若寧 啲膠詞比率高勁多

邊到錯？

彳亍 個mood正撚到, 好似個靈魂喺黑暗空間飄咁

係唔同層次
但Wyman就一定易入口啲
夕爺要咬多兩啖
支持廣東歌

的確古仔嘅心態係寫得好好
但係黄偉文用字始終就無咁'精準'

首歌旋律係咁既話都避唔到多字架

正解!!!
不服交首y文出嚟比比

雖然好似冇講嘢咁 但我覺得真係各花入各眼
有人鍾意Y夠貼近生活 好似真係一個FD嘅故事咁
亦有人認為夕爺寫嘅先叫做詞
我自己就鍾意夕爺 BTW 夕爺寫林峯首浮生若水先痴線

兩個都好勁好勁好勁 只係風格唔同姐~

填詞人

曲唔同，故事唔同，表達方法唔同，其實可比性唔高。

但如果真係要講啲技術層面嘢，其實煲韓劇本身就貼合返角色嘅師奶仔年齡，用「過電」已經係「防庸俗化」嘅技倆，當中仲有幾分「藉由睇韓劇而獲取快感」嘅意味，又貼合返失婚嘅狀態。

（啲人成日話韓劇係女人AV）

當然點解要熨秋葵，真係黑人問號。

另外如果以巴打評論《浴室》嘅準則嚟睇，《人妻》有啲位可能更值得一提。

《人妻》全首基本上係書面語，忽然彈出「我會點」，反而唔突兀，行雲流水？

另外「快活如蜜甜」，嚴格少少而又缺乏想像力而言，係一個語病喎。

大家變到好似有個前設咁，因為《人妻》係夕爺填嘅，就一定好過Y文嘅《浴室》咁，有少少偏頗，失去咗討論意義。

當然，邊個寫得好啲其實已經係主觀層面嘅事，所以無乜討論空間。

你岩
跑得快過隻馬先可以講馬

請google梁偉文

都冇錯。。。

人妻的偽術係林夕寫

林夕原名係梁偉文

經書向前翻 薪火向上燒
初生的我緩慢站起彳亍走向十方

呢兩句聽到我高潮

同樣以兩人寫俾eason最好嘅詞比較
陀飛輪vs任我行
意境已經唔同level

假膠

喝杯gin都怪怪地咁
不過一個女人和浴室好聽d

兩個偉文

哈林冇庾澄慶咁靚仔

其實黃偉文寫野真係好夾硬，尤其係青春常駐、陀飛輪、末日呢類想講道理嘅，成首都係堆砌出嚟。佢完全做唔到夕爺嗰種慢慢滲出嚟、唔係逼你硬食佢嗰套嘅feel。

雞扒妹屎忽正定鄭家純對波正?

sorry

覺左好耐，支持樓主

真心搵唔到首yman寫到而夕爺寫唔到嘅詞
相反就大把

「過電」點解係防庸俗化? Me 零文學底真心求教

「我會點」 嗰到的確我冇留意，因為首歌本身聽落去就算係書面語個part 都好似淫Kay 講緊嘢咁，所以你唔講我真係無留意。不過嚴格上的確係美中不足

「快活如蜜甜」 我理解係 '好似蜜糖咁甜'，雖然聽落去的確有啲唔順

前設嗰到，我反而係覺得巴打你assume 左大家都有呢個前設而討論，講到好似大家對林夕寬容，對黃偉文就苛刻咁

林夕係意境同用字勁 不過有啲歌詞會比較深奧唔係個個都明，但同時亦係顯出佢神既地方

而黃偉文係的確比較有畫面，好易代入到歌詞入面，亦比較易消化易明

所以我會覺得 兩個唔同類型唔洗比較太多
個人意見

Nothing

但係沙龍又寫得好好

人生經歷差好多
林夕首詞比 KAY 唱就好似女神同你傾計，把聲好浮，浮浮地咁同你講，好似已看透世事，成件事已經過咗去咁，一邊回想一邊同你講返係點點點。
黃偉文首詞係有種市俗味，好似仲係當下，啱啱發生完咁。
兩個人用 KAY 把聲都唔同味道，用字林夕真高手啲

不錯啦，講wyman好好嘅詞我反而覺得係大開眼戒

夕爺d詞個意境係高d,但阿Y有時d詞真係好腰心腰肺，銳到落你心深處嘅傷口

林夕好似係第一個為兩段副歌寫唔同詞嘅人

但浴室個melody跳脫啲
用啲日常啲別開生面啲既字都ok

提到林夕真係唔可以唔提相愛很難 佢加埋陳輝陽真係世界級

佢既詞基本上得幾種內容而且都幾膚淺下
不過係用啲詞懶係高深、同埋夠畫面感
不過就咁啱食正大眾市場

要比可以用禽獸同人渣比，禽獸高幾班

正皮係比巴打咁用心研究過佢哋啲詞嘅

我覺得黃偉文鍾意將道理簡化、一針見血
林夕兜圈會兜遠啲
冇乜必要分高下雖然我都係鍾意林夕多啲
樂壇上面存在一個林夕一個黃偉文係健康過兩個都係林夕

一個基一個唔係基

唔怪你

輸比林夕冇咩好講
太屈
等於古龍不及金庸
但拋離後面車尾燈都睇唔到

黃偉文咁廢就收皮啦

樓主竟然唔知

唔識 兩個d歌都鍾意聽

Kontinue 獨家村

夕爺既詞好靚，你唔會覺得刻意咁寫到押韻，又唔駛用到好深好典故式既文字，由頭到尾似睇緊個故事，唔會只係某幾句有感覺。
黃偉文唔係差，但聽得多會發覺好刻意咁押諳而用字方面都係淺白為主，但個人覺得好多時寫到太清楚會小左思考既空間。

我想敲穿你門口

痛愛

媽呀好柒呀

佢係咪好憎電單車

你食過鼻涕？

我以前都唔鍾意黃偉文，但大大吓就鍾意咗
可以咁講，佢用字的確無林夕咁雅緻，佢自己都講過話寫《苦瓜》既時候要求自己刻意用某啲字令佢寫既過程好辛苦
佢用既字的確比較淺白，但的確有唔少歌都好觸動到人，我覺得歌詞作為文學作品，藝術載體，可以感動到人、唔好俗不可耐、令人思考已經好足夠。亦舒寫愛情用既文字都好淺白，好精煉，但我諗無人會屌亦舒寫垃圾
兩個詞人都有唔同風格，聽起黎都有唔同感覺，兩個都鍾意

我覺得林夕最勁既地方係做到雅俗共賞
填得有深度又靚又順口

我係夕爺fans
不過亦記得夕爺講過
最差嘅聽眾
就係日日拎兩個詞人出嚟比較、捧一個踩一個嘅人

其實會唔會真係有挑機成份係2首歌入面
可能輸左請食四季

《浴室》本身係半書面語半口語，所以出現出現「睇韓劇」嘅故事情節亦不足為奇。

佢唔直接寫睇韓劇，反而話要同韓劇過電，已經係比較高明嘅手法去令你覺得件事無咁俗。

講個例子：
就好似「我唔會忘記你」，同埋「你扎根於我嘅記憶」。

兩種句式，前者已經被人用到爛曬俗曬，後者就係換個講法令你覺得無咁悶無咁俗。

「與韓劇過電」就係類似後者嘅寫法。

至於個前設，我係從你開post提出嘅論據當中見到嘅

因為你一開始話《人妻》行雲流水，《浴室》突兀庸俗。

但啱啱你都同意我指出嘅「我會點」同「快活如蜜甜」。

所以可以理解為巴打喺作出定論前，都係帶咗主觀意願？

我覺得巴打表明立場話夕爺同Y文係唔同層次其實完全無問題。

但如果個原因同啲論據係出於今次呢兩份詞嘅比較，我覺得係略欠說服力嘅

又係咁, 點解香港人推崇既野一定要越收越窄, 每次討論, 好似要趕盡殺絕咁, 個討論氣氛要推到得返一個最好既, 其他就垃圾, 唔同意我就反, 跟住某一段時間過後又感慨點解果個範疇只係得返最好果個, 然後LOOP

好似EASON咁, 大家反其他男歌手, 佢咪上哂神台, 跟住又話香港無哂好歌手, 好喇, 今次到填詞人

回應返主題, 我都覺得黃偉文D詞差過夕爺, 但我只想有更多好既填詞人出現, 越多越好

想問下其實juno同kay呢個新故事
佢兩個既新歌應該係咩次序聽？

一個李白，一個白居易

巴打有無吞過自己啲痰，有無諗過啲啖點黎

你會吞自己d痰

做乜撚野

恥笑開始

風格唔同唔比較啦

唔理邊個好啲，我都好想佢兩個一齊填一首歌！

林夕唔係叫兜圈囉

yman = 掉舊大石落河, bom一聲, 有聲有畫
林夕 = 掉石春, 伏伏伏伏咁跳, 泛起漣漪

兩個都係囉

呢首神曲嚟

我直頭覺得係講緊港中矛盾，港人要點樣自處

又唔係反黃偉文，兩個都好，只係我覺得林夕好啲咁解
沙龍同苦瓜我一樣好鍾意

但事實上林夕既詞有好多內容就根本唔係第一眼睇就會明，更唔好講隨便聽下就入腦。
而黃偉文既係你就咁聽到某啲句子就會好似觸電咁俾佢吸引住，唔係話林夕做唔到，不過係林夕個人偏好婉轉啲咁姐。

一個好有意境 一個講故事好入心 兩個都好鍾意

其實yman係比較直白交代故事，林夕係描寫心境type
個人認為yman填得唔錯

無同你講，你自己睇到姐

林夕係李白
黃偉文係白居易

岩岩訪問講左收到詞先寫返文案
我本身都以為先文案後詞

講事實啫，真係唔同level喎，咁都話人趕盡殺絕
梗係越多詞人越好，冇競爭邊有進步

林夕絕對唔係李白
知唔知邊個係詩佛？

同Juno 合作嘅歌
的確係林夕好
不過Wyman 都有擅長之處嘅
我覺得佢寫鼓勵性嘅歌好過林夕
例如 <洗剪吹> <女神> 對比 <楊千嬅> <黑擇明>

偉文表達方式較直接 夕爺較婉轉

Last order
New order

加埋周耀輝都係

又好似駁唔到
林夕只會用極灰去表現看破, 好少會真心勵志

兩個都係...

陳詠謙一直追唔上三個嘅原因

黃偉文係入世
表現到平凡人係俗世既掙扎

林夕係出世
就好似上面果種人有朝一日大徹大悟，出返黎同你分享反饋咁

[幻國音樂故事] 董折 浦銘心 01 暴裂 ‧ 34 Coming Soon

其實看破唔係灰極
不過你想看破要點勵志
如果佢看破完仲返去勵志就變咗人格分裂

唔該巴打

返去由頭聽一次先

林夕代表作：今期流行
黃偉文代表作：你唔愛我啦

用佢地既代表作比較下

講真我係一個layman，個手法我唔識
但係佢就算「防庸俗化」我都覺得「過電」係幾un 耳

「我會點」係技術層面上嚴格上唔啱，「快活如蜜甜」亦都係有少少唔順耳
但係成首歌我第一次聽，除左「快活如蜜甜」我load 左半秒之外，我全程都好似聽緊Kay 呻緊咁，對於我呢個layman 無明顯突兀嘅地方
但係《浴室》有其他好幾個位e.g. 喝點gin，燙些秋葵，生活雜務 再不一齊 都諗左一諗，打斷左個flow
呢幾個出事位令我分左神去聽首歌，俾起《人》嘅出事位我覺得嚴重得多，亦都係我會話林夕係《人》表現好啲嘅原因，而唔係因為我鍾意林夕而刻意淡化佢嘅錯處同放大黃偉文嘅唔完美

難得有個po係討論kay
我自己覺得整體黎講人妻填得好d，一個女人和浴室個我覺得曲>詞，第一次聽一個女人嗰時都有幾句唔係好明，有幾句有d 突兀，不過我覺得比較佢地兩位冇咩意思，始終佢地行唔同路線

勵志歌之神係林振強

等等啊 "楊千嬅" 係林夕寫嫁

講林夕點少得士多啤梨蘋果橙，直頭好似係搵痾屎個十幾分鐘求其填左去交貨咁

sorry 叻唔切 睇錯左 收返

認同樓主
但我覺得一個女人好聽d

呢隻真係不得了 但同碟我鐘意秋分多d

Google 完先知原來真係有燙秋葵呢個Term

林夕寫比王菲 首首都詩咁靚

唔好侮辱林/黃啦 拎呢條垃圾黎比

服所以唔知講咩好

之前同某個學者傾過，我地覺得無優劣之分，但少年愛林夕，中年愛黃偉民，老年愛林夕。

一者高高在上，一者入心入肺。

BTW，睇詞應該睇顛峰，林夕既暗湧對黃偉民既漩渦，呢個時期真係好難講邊個比邊個好

覺唔覺林若寧青出於藍？

我覺得林夕似唐伯虎多啲

文字功力已經去到林黃既級數（《雙雙》玩文字應該係近年頭3既詞作），但係視野始終太窄，比多5年佢可能有機

PS. 唔好同我拎陳詠謙同佢比，陳詠謙係火火果級

林夕說過：「如果用三種東西比喻我們，我是一塊海綿，黃偉文是一個刺蝟， 周耀輝 是一個雕塑，而且是紫檀木的，小葉紫檀，最貴那種，現在已經滅絕了。」

其實林夕心入面都覺得自己最勁, 呢啲客套嘢嚟啫

點睇梁柏堅，小克？

呢個就係我講嘅林夕描寫背景嘅功力超強，黃偉文就拿手於借喻

淨係睇暗湧頭幾句嘅用詞 「天空深」 「裂痕」 「密雲」 「暗燈」 「我心」 已經幻想到故事入面嘅主角係間小屋入面，透過窗望緊出面嘅天空

漩渦頭幾句嘅用詞 「曲線」「樂園」「公轉」「沈澱」

黃偉文係詞感方面真係唔夠林夕黎

講真 黃偉文真心小器

當年側田既命硬係改左一次歌詞

原本首歌係講寫信，側田同雷頌德第一次拎咗歌詞返去錄歌，發覺唔對路，叫黃偉文寫多次，之後先有命硬，但之後我冇見過黃偉文再幫佢哋寫歌詞

本身第一句係*他整晚在寫信*
我聽完都覺得好on9
仲要話覺得好好先比佢哋

依家係*他反對就反對*
成件事唔同晒 仲好好聽

3:00開始

雖然好唔想講

但真係兩個level黎

林夕嗰首係男女合用

他整晚在寫信
即刻變咗陳詠謙level

應該吔些秋葵

兩個都好正 無話邊個好啲囉
以前比較鐘意林夕 唔知近排鐘意黃偉文

林夕係個一種對感情細膩 看透世事 遠離塵埃 嘅詩人

黃偉文反而係一個天馬行風 充滿想像力 敢愛敢恨嘅頑童

無得咁比既

歌詞唔係純文學，而且只用語感來講，四六駢文先係最好語感既野

林夕寫唔到黃偉文既靡爛，黃偉文寫唔到林夕既情意，但佢地2個又寫唔到周耀輝既瑰麗。但佢地3個又寫唔到林若寧既「宅愛情」。

而且睇返詞作既受歡迎程度，80年代至90年代中，最中佢地既係林夕，90年代至千禧年中就係黃偉文，2010打後其實係林若寧。

如果要我講，我更加覺得係時代改變，一代一聲音，有燈就有人。

不過香港詞壇能夠有佢地2個，的確係一個盛世。

是 令我諗起wyman首土星環 居然將小王子寫左入首歌入面 正到

佢地同Juno 合作，三個都可以發揮到！

有料

咁多人呼陳詠謙

我好鍾意佢首 家書

始終風格唔同
夕

一直覺得林夕嗰種係「天才學生唔溫書輕鬆做份試卷都高分過你」嘅勁，字裡行間嗰種靈氣唔係人人做到，或者講根本冇乜人做到
而黃偉文嗰種係「一般學生勤奮學習終於拎到第一」嘅勁，的確有好技巧在身，但寫出嚟嘅文字始終少左份靈性

我就覺得境界唔同

唔係不嬲有㗎咩
點解d人睇到好驚訝咁

彳亍都好正

我反而覺得苦瓜、單車、陀飛輪呢幾首係偉文用借喻最經典嘅例子

林夕=美斯
yy=c朗

我現時自己很做飯？

確實
偉文寫嘅詞接近每一句都緊緊扣住主題

其實陳奕迅首 「落花流水」係黃偉文 寫 ，都唔差呀

林夕果種神真係前無古人
對人對事果種透澈，會唔會就係佢患抑鬱症既原因
好中意神奇化妝師，講人性講得好深入

y文

平時冇食開

陶醉 就啦啦啦
煩惱 亦啦啦啦
狂放 就任意啦啦啦 啦啦啦啦啦

(㩒錯制post左)

始終風格唔同
夕爺出世，寫情寫理境界最高
例如juno無念，天生地夢
王菲寓言，許志安大愛
你想像唔到流行曲可以寫d咁既詞

wyman入世, 從生活潮流取材借喻
我最欣賞佢寫張信哲到處留情同楊千嬅自由行
eason的成熟男人玩具系列
相對夕爺寫情為"高"，wyman寫情則"絕"
除了活得比你好/你沒有好結果這一類
勞斯萊斯化蝶露絲瑪莉這種題材又是一絕藝

唉其實係，不過我始終覺得林夕多wyman一個作家嘅身分（雖然我覺得佢d書同專欄都唔好睇），填嘅詞多左一分文學感。

好似呢篇文咁就講《暗湧》同《太陽照常升起》

實有人知實有人唔知㗎啦
你識嘅嘢人地未必識 人地識嘅嘢你又未必曉

是 不過呢三首都係講感情嘅離別 所以先用呢三首比姐

香港人叫白烚 飛水 汆水

林夕啲詞好奇怪
明明係書面語
但用廣東話讀出嚟又好順咁
歪文就耐唔中有一兩個詞語好突兀
好似燙秋葵 喝點gin咁
以前歪文冇乜呢種感覺
但近嚟就好嚴重
唔只kay 其他歌都係
好似雞容首心之科學
無啦啦彈個隨意肌出嚟
而佢徒弟廢謙就將呢個缺點放大一百倍

夕陽無限好 呢首好勵志同哲理 小克表示咁嘅曲都寫得出咁嘅詞 真係神作 其實由灰看破個反差先大 更貼合現實

又係似是故人來

55555555

可能首曲浴室好聽好多
我中意呢首多過人妻
浴室好典型wyman, 直白到不得了

原來陳詠謙係wyman徒弟 佢同林若寧都好有佢地師傅特色

Wyman啲「吧」「嗎」「啦」加用字太易認 例如歐洲地名 生活品味嘅字眼

而家先知陳詠謙係wyman徒弟
呢條友d詞又俗又畫公仔畫出腸

王菲的孤寂多麼孤寂

衛蘭首新歌啲歌詞好un耳
係咁xx了 xx了

睇下坤哥首垃圾《百姓》就知黃偉文垃圾
大家都 愛普通 沒傳奇
大氣候 要清淡 要無味
不信你跟我 在無力買的地皮
都有力成為自己
每次聽都好尷尬 起撚晒雞皮
以前仲有個中同懶深情咁唱 好辛苦

夕爺係神，周耀輝係仙

黃偉文呢幾年寫俾容祖兒啲詞垃圾到
首無人知道雙子座

隨意肌是受運動神經支配來產生肌肉收縮，是可隨著人體的自由意識來操控而 稱為隨意肌。

反而我覺得随意肌點晒心同科學呢兩個主題

咁周耀輝徒弟好好多啦
王樂儀， 請多多注意
佢幫王嘉儀寫翩翩同美麗新世界都好正

兩個都係

白灼個灼都得

但係plug返落成首詞就好突兀
歪文仲有個問題係改埋晒啲懶係野嘅歌名
但偏偏就眼高手低
好似心之科學咁
成首詞同歌名都冇乜關係
最關係就係嗰句隨意肌
偏偏係成首詞最突兀嗰句

余初見

兩個都基喎。。。

夕爺的確係高班D 人所共知
有咩好討論？

夕爺都唔係冇腰心腰肺既作品

是我說過分手以後要祝福大家
怎麼聽到你的喜訊我忽然靜下
我紅了眼睛黑著臉再不斷講話
你看在眼裡想到什麼何必問我
怎麼啦你還好嗎

你的快樂與我無關我就不快樂
我也失去繼續偽裝朋友的資格
我竟然希望他不夠好那就好了
你說不定會因此對我一直牽掛
這個我還值得你愛嗎

我虛偽 我慚愧 我嫉妒 你幸福
你這個傻瓜 不要逼我說謊話
愛一個人是佔有 一點都不偉大
我醜惡 我自私 我認了看著你 容不下他
蹋地死心 原來出於私心
我也覺得我好可怕

1.黃偉文寫嘅詞始終有陣k歌味,部分段落有啲俗
無林夕果種淡然嘅感覺
所以《人妻的偽術》比較有共鳴,
氣氛同首歌比較夾

2.《一個女人和浴室》有好多雞肋
蒸氣鏡面
用臉膜敷好的臉喝點gin
燙些秋葵
有啲格硬填落音嘅感覺
成般照CUT都唔影響副歌嘅故事性

佢想營造一個意境,
但係描寫太生活化
太依賴用物件性質去做表達
臉膜秋葵鏡面呢啲
師奶可能明,男人無共鳴

句語可以唔通順,如果你係周耀輝
佢可以神來之筆,將破碎嘅字句
砌出一個意境,呢啲就最正啦
黃偉文未得

相反,《人妻的偽術》
你CUT走任何一句都唔得
成段都好流暢,
特別抒情方面,帶你逐步代入角色
耐人尋味.

黃偉文填詞同著衫一樣
眼高手低

林夕啲用詞好正

改詞好過原詞就真

黄偉文有時有浸陳詠謙味 即係創意到要LOAD先知UP咩

Lm

梁柏堅係人生導師, 陳詠謙係mk

黃偉文不嬲廢物
有咩徒弟就有咩師傅
你睇陳詠謙d作品

首曲曬左

on9 黃偉文本身係作開曲 而家填詞係玩多樣 但好多香港歌手嘅經典過都係佢作

係
黃偉文=公屋窮撚mk
林夕=中產品味生活瀨chill

林夕係舊人年代都可以有屈機嘅歌 似是故人來 難念的經
到而家潮流變曬 佢啲詞都仲係咁有水準 唔會話停留係以前年代咁老土

秋葵好似係啲懶美容養生又減肥既食物
鍾意食既通常都係女人
而且係已經開始擔心青春不再嗰班

即刻聯想到個畫面
一個中女神情木然咁咀嚼
白烚秋葵味道草腥口感又差
但係佢早已經習慣依種味道
同生活更加令人難以下咽既苦澀滋味

黃霑笑而不語

膠歌如活著viva都有佛謁喺入面
林夕係高層次啲
Wyman比較通俗

兩個都係出色既填詞人
但大家特色都唔盡同
林夕既歌比較有深度少少
而黃偉文既歌就比較輕鬆淺白少少
講數量計，感覺就黃偉文既出名歌比較多
但林夕既歌就經典啲
所以無話邊個高低，因為覺得佢地都係係香港樂壇好有成就同功勞既填詞人黎
一個就擅長作琅琅上口既流行曲，另一個就係有意境同令你有好深感受既經典歌曲

不來也不去 依首勁到癲

句烟 因火 完壓
him仔寫三世都寫唔出

成日話黃偉文淺白, 會唔會係流於表面呀

夕爺死忠

師兄出口成文, 林若寧假名撐師傅

Wyman 以前可能係幾好
但近年真係唔得
睇下張敬軒首天才兒童

林夕都寫好多垃圾 你睇衛蘭果堆？

陳詠謙唔係佢徒弟呀 要講幾多次

但wyman真係用字唔深
佢嘅借代/喻都好易明
師兄舉例我地討論下？

至於與黃偉文（Wyman）的緣起，是由一通託別人打的電話開始。「我收到個call，是Wyman託人打給我，約出來見面，我有問他為什麼會找我，他的說法是：『有些人你會覺得合眼緣，歌詞就是合耳緣，我聽完你的歌，覺得合耳緣。』是不是好奇妙？我想是因為當時替Swing寫了復出歌《我有貨》。」就這樣，陳詠謙成了黃偉文徒弟，期間他試過扭計、試過失去了靈感，但在他獲獎一刻，黃偉文激動落淚。

佢作過咩曲???

偏要偏寫梁偉文，唔寫林夕
除左話俾人佢好醒（知佢識林夕原名）之外，又唔知為乜

簡化啱
一針見血就肯定唔係

過去十八歲 沒戴錶 不過有時間
Eason昇華咗小學生作文

陀飛點講都算佳作, 第一句咁開會唔會淺白咗啲

再望望呢首:
還沒有開始 才沒有終止 難忘未必永誌
第一句已經吸咗個人入去

你兜左個圈唔代表你高明左
呢樣係我唔意wyman嘅地方
佢好多堆砌刻意去做到自己意境好高咁
我會稱之為考試體
好似中學生考試為求做到好似好意境深遠而機械式地賣弄一啲自己駕馭唔到嘅技巧

同埋你當文學黎討論就點都主觀架啦

失憶蝴蝶真係好正
個人top5

Wyman係流行曲 字淺易傳唱 同時都講得出人嘅感情
林夕係靚字 講佛講道理 道出塵世

過多幾代既範文會唔會真係考佢地既作品

應該會係文學而唔係中文

其實有咩好比較
各有風格

一個李白 一個杜甫
唔洗比

其實咩叫燙些

淥啲秋葵卦

剪影的你輪廓太好看 凝住眼淚才敢細看

陳詠謙>all

那一夜有沒有說算唔算Y文最佳之作

春秋果種傷春悲秋真係痴線

哦 燙一燙水 嗰個燙

一句個畫面豐富到成個故事

當天畢業 方帽拋向 朗天空

仲有句 如花 超生了沒有果 如果 過路能皇踏過
如果 一詞兩解 仲要呼應埋前句如花

用用字靚唔靚去講一首詞好唔好其實真係唔合理

黃偉文用字淺，唔代表就係白。佢係玩隱喻巧喻，其中《下落不明》、《抗戰二十年》、《薄情歌》 呢幾首係典型例子，歌中有至少2個，甚至3個解讀方法。呢種「精巧」，係林夕做唔到既。

我認林夕係好好，但黃偉文一定唔係簡單，佢係特登咁用字。你睇佢寫比何韻詩果堆《癡情司》、《化蝶》…佢唔係寫唔到深，係再深佢都要回歸返一個入世既態度。

需要知道黃偉文既偶像係張愛玲，所以佢自己都係行張愛玲果個路線，入世而狠毒。佢詞最精華既地方係對人狠，對自己更狠。

就算林夕扮到黃偉文既腔調，林夕都寫唔出果種將自己完全當係垃圾既狠勁，林夕既病態只係會對愛人病態，但對自己咁病態既只有黃偉文一個。

(雖然呢種病態曾經比人詬病過教壞學生 )

當然，我唔係話黃偉文就學到林夕，林夕既深情都係黃偉文學唔到既，但2者之間要分高下，其實真係好難，因為林夕同黃偉文，我估佢地都可以扮到陳詠謙，但佢地扮唔到大家。(亦都扮唔到林若寧)

淨係首愛得太遲已經夠我J到入棺材

約定呢首歌除咗旋律入耳同王菲把靚聲外
咁經典嘅其中一個原因我認為係畫面感
旅館門牌 街燈 便當 漫天黃葉遠飛
兩鬢斑白 都可認得你

心房空寂 並沒住客可記掛
天涯孤寂 現狀可怎麼變卦
猶如汗水煮蛙 不生不死以為算吧

在~他的家 住過了也是我家 喝茶 味道特別嘛
劇情像沙畫演化 記住了每剎那嗎
有畫過什麼嘛 抹掉了什麼嘛
心裡畫過他 也就有他 沙堆沙 也剩下了沙

我心無一物 遇著小偷不會怕
我家無一物 便沒傢俬可刮花
回頭漫天煙花 不必捨得也就放下

若想起他 就試試以淚當水 泡茶 味道寂寞嘛
漫遊在枯山水裡 碎石會砌到有家
缺陷處是個湖 散落處是晚霞
心裡住過他 哪用見他 煙生煙 最後未見花

山跨山 水淹水 沒有他
他非他 家非家 沒牽掛
夜越夜 冷更冷 沒雪花
心傷心 心偷心 沒牽掛
風吹風 火燒火 沒有疤
三加三 三減三 等於化

在~他的家 住過了也是我家 喝茶 味道特別嘛
劇情像沙畫演化 記住了每剎那嗎
有畫過什麼嘛 抹掉了什麼嘛
心裡畫過他 也就有他 沙堆沙 也剩下了沙

山跨山 水淹水 沒有他
他非他 家非家 沒牽掛
夜越夜 冷更冷 沒雪花
心傷心 心偷心 沒牽掛
風吹風 火燒火 沒有疤
三加三 三減三 等於化

啦啦啦 啦啦啦 啦啦啦
啦啦啦 啦啦啦 啦啦啦
啦啦啦 啦啦啦 啦啦啦
心傷心 心偷心 沒牽掛
風吹風 火燒火 沒有疤
三加三 三減三 等於化

每個小段一個遺憾, 正到瀨屎

啲歌詞真心好正 單曲循環一個星期

其實只可以講係出世同入世
佢地嘅角度已經唔同
Wyman係用過來人嘅身份話你知
林夕係用旁觀者嘅身份話你知

佢呢隻碟基本上全部都正
斯德哥爾摩情人係有埋佛謁 苦海慈航

不過新碟大部分詞都係陳詠謙 on9

電光幻影

eason 啲歌我都開始戒
唱啲咁嘅詞聽壞耳

在夜晚說早晨
我叻仔我可以肥

講舊歌定新歌先
舊歌就聽唔厭嘅
新碟就淨係rockmui個首同龍舌蘭係入到耳

林夕早就已經係神級
黃偉文可以同佢相題並論 並稱「兩個偉文」已經好勁
黃偉文有度好過林夕 佢每首都有畀心機寫 唔會hea作交貨 就算side tracks 都填得幾好 質素較為平均
畀心機嘅話 林夕寫得可以寫得好神 但有好多行貨
佢講過最耐一首shall we talk寫左十日
最快一首明知故犯 寫左15分鐘就寫完
仲有嗰D 古巨基《啦啦》、Boyz《啦啦世界》、王菲《天下無雙天啦地啦》hea到唔填 就咁啦啦啦算

近年林夕的詞我最鍾意王宛之首突然一生人
夢裡多少水仙，乍醒變睡蓮
為浮生強渡流年，怎麼演，各有主角在排練
詩意哲理兼備

幽怨

用字都用錯你學人評論作詞人？
雖然確實係林夕高班好多。

有乜咁奇怪？因為佢用嘅係廣東話思維黎。寫嘢去到一定層次就會發現運用唔同語言會有唔同結果，就好似I love you同我愛你表面上係翻譯，但各自附帶嘅意思要配合返個文化去睇，唔同語言之中嘅愛所表達嘅深淺係有唔同。

其實林夕話過自己有額外努力去研究點填國語，結果成就都係差過廣東話，我諗母語係廣東話就係原因。雖然佢都已經獲得大眾譽為華語樂壇詞禮，但你睇返轉頭，佢嘅真正神作全部都係喺香港樂壇。

抑鬱既好處

佢產量最高就係佢抑鬱得最勁個期
唔知佢好返未呢

陳泳謙，謙謙呢？

技術上嚟講
林夕非常擅長雙聲疊韻(呢樣係黃霑講)
同埋佢一有位都盡量押韻
所以聽落鏗鏘，讀落順口

同一隻碟既星空又點睇?

奇文共賞
作詞：陳詠謙 作曲：Darren Lee Zong Ru
編/監 : Edward Chan/徐浩

我的監獄裡邊 無獄卒編號鐵窗
無強暴我的大漢
但都一直覺得 無甚麼所謂理想
同時沒有任我走的方向

其實塵拍乳有幾首歌好聽
好似回眸一笑 別來無恙
屌真係畀佢寫臭咗
反而林若寧幾好
沒有你 親愛的仇人
值得期待

樓主點睇新作詞家
林若寧 陳詠謙

林若寧>陳詠謙
預言書都贏曬陳詠謙呢個詞壇大毒瘤啦

高德溫法則：任何討論只要不斷延長總會有人用納粹作為類比
高登連登法則：任何關於歌詞嘅討論只要不斷延長最好一定會變左討論陳詠謙有幾垃圾
利申：認同陳詠謙真係好垃圾

個人認為y文最top係 燕尾蝶/傾城
林夕都未必寫到

林若寧 生命樹 吳哥窟 都高質

我都覺得燕尾蝶真係掂
但一聽到d人夾梗每一句都解三個層次出黎就好尷尬

但若是星也被摘完 只恐 青空 清高得太凍

講林夕一首任我行已經贏晒 唔使再多講

淨係數佢寫比軒仔堆歌都贏陳詠謙幾條街
追風箏的孩子 櫻花樹下 故園花茶 無名指的光環 悔過詩
憑笑忘書預言書呢兩首都屌打晒

曲線j 林夕。。

陳詠謙幾時先封筆?

佢一定大把歌出
Eason新碟都俾佢包辦
仲讚佢填得好(from kkbox試聽會)

有連登仔反，難咗少少

早幾日見衛蘭有新歌出咪走去youtube聽
聽聽下覺得啲歌詞愈來愈唔對路
真係比我估中係陳詠謙作
啲comment仲話好好聽
根本係因為janice把聲靚

首漸漸淨係睇副歌ok
一開頭完全無logic

痴線，林夕嗰啲先係賣弄八股學院派
黄偉文係俗人執筆生活氣息
只係香港人淨係鍾意高貴氣派
唔識欣賞生活智慧啫

已經係唔知第幾多首曲詞麻麻單靠janice一把靚聲頂住既歌
btw, 唔知係咪明知janice唔識中文
夕爺幫佢填的詞零舍差

黃偉文根本無得同林夕比
要比都係黃霑同林夕比啦

題外話 其實我覺得當年係林夕同陳輝陽造就左Eason
呢兩個人真係造王者黎

唔知點解我硬係體會唔到欣賞唔到黃霑啲詞 雖則我知佢係地位好高

一首倩女幽魂屈曬

agger
個人覺得好少少既係得就算世界無童話同埋主角愛我呢2首
有啲歌仲要膠膠地

夕爺係焦慮症啵

我真係get唔到佢靚嘅地方
上個時代啲歌我只鐘意有心人 追 春夏秋冬

心亂如麻 街燈晚餐 離家出走 雜技 如水 呢啲都唔差喎
係淺白啲但係用詞好好

笑咗 林夕得一開始嘅吸煙的女人 傳說叫賣弄文筆 之後愈後期已經順手拈來 自然說理 佢自己都話有幾個階段 而家係任我行 生死三部曲夠講生活智慧

最佳位置、明目張膽、勞斯萊斯、鋼鐵是怎樣煉成的....呢啲我都覺得wyman填得好好
當然仲有好多其他都好好啦！

霑叔嗰啲詞氣勢強橫 根本古詩一樣 好勁 但同我哋年代有差距 唔係我哋嗰種視野 所以唔識欣賞都係正常

絲絲夢幻般風雨
路隨人茫茫
作為迷茫嘅廢青 意境出曬
Btw林振強

我都覺係因為我未有個種人生經歷或者年齡未到 所以我唔識欣賞
不過舊歌係好聽嘅

林夕 林振強 周耀輝
我最愛嘅詞人

林振強 better
y 文 不了

天真得只有你 令神仙魚歸天要怪誰
以為留在原地不夠遨遊 就讓牠沙灘裡戲水

由這一分鐘開始計起春心秋語間
恨我對你以半年時間慢慢的心淡

邊句先貼近真正既你諗野既方式同生活既語法，你自己諗啦
你實會比好多理由話自己意識會好似林夕啲詞咁活動，不過我粗人，我就唔得啦

sorry, quote

利申
夕爺當然係勁，但夕爺係勁既「填詞人」
但黄偉民先係將「流行曲」發揮得淋漓盡致嗰個
我完全唔認為有需要比較

事實
林夕產量高好撚多
品質普遍都高D

淨係最多人聽過既滄海一聲笑已經夠

果一股張力 霸道 成個氣勢 畫面出哂黎

林夕有填過野孩子

有冇聽楊千嬅同林夕啲歌 唔好講到林夕賣弄八古 龜喺象牙塔咁 你覺得wyman好係因為識玩Hook Line 仲用呢方法教陳詠謙 但唔代表少玩Hook Line嘅林夕就離地

其實佢近年都係同Juno 合作先開始病發 出現你講嘅「問題」 因為任佢填想講嘅嘢

同詞壇毒瘤陳詠謙填個句詞
“我現時自己可做飯
悶極時自己可浪漫”
真係難分高下

有其師必有其徒

黃霑啲作品需要時間浸到我欣賞
暫時未得

認同 因為juno唔出個啲主流歌
羅生門最出名都係wyman填

兩本書係接棒成名作
仲有月球上的人

都好有師傅影子

我覺得起馬樓主諗到你諗唔到既野

有冇人覺得自己對比林夕呢種n年一遇嘅天才
簡直好似唔識字嘅文盲/凡夫俗子 /蠢撚

雙押 x 2

我覺得eason話佢填得好可能因為佢填到duo band 嘅回憶經歷 eg與你常在「狂人鋼琴師很危險」係有佢地背後故事
作為紀念成隊band係ok嘅
當然聽眾身外人會覺得好鳩

我 學咗咁多年中文都唔知自己學緊乜

其實流行曲嘅流行唔係講緊真正嘅popular 市面上嘅流行 只不過係講一種音樂類型

我自己鐘意用嚴肅同通俗嚟區分 林夕游離兩者 yman明顯係Hook Line 耀輝係嚴肅 所以如果你話學院濃 周耀輝意識同用字應該係最強

利申：個人一定偏好林夕 但yman都有唔少經典之作 連耀輝都愛

可能係
但作為一個普通受眾 我無理由consider你嘅感情紀念意義
喺我眼中佢啲詞就係唔合格

可能在我左右 你才追求 孤獨的自由

最簡單嘅文字，打動無數心靈

咁人地隻碟係紀念duo band㗎啦
唔係話撐佢 但我覺得佢填詞配合到隻碟/歌嘅主題就算啦

我自己就好唔鍾意wyman啲韻 有時hea啲就口字大法 吧啦啊嗎 不過佢絕對功力夠玩Hook Line玩得好 唔似隻陳詠謙 淨係識玩Hook Line 成首都唔連貫又冇logic 真係大毒瘤

新一代首推小克 真係自成一派

佢填個陣漸漸真係

可能我睇佢啲歌時無諗到佢隻碟係for what
不過佢其他作品都唔係好得 別來無恙

藝術要欣賞

Wyman口語化啲
耿耿於懷三部曲其實都係淺白易明
不過做到互相呼應係有功力嘅
夕爺係真係玩文字美同佛經
弱水三千
呢樣係廣東歌嘅一個大優勢 國語歌硬係填唔到呢陣味
漸漸嘅副歌ok但頭尾真係唔知做乜撚野

小克星塵

其實我係度諗點解廣東歌, 夕爺同Wyman啲詞咁撚靚, 可謂屌打8成英文歌(k/j-pop我唔知冇聽開), 但都只係得華人會聽.

係咪如果好似啲k-pop歌咁加英文字幕再翻譯得靚啲就可以globally多啲人會試下去欣賞, 就會間接救到廣東歌/香港樂壇

一句
滄海一聲笑，滔滔兩岸潮，浮沉隨浪只記今朝
已經上到神台啦

中文係好靚
英文就算點都達唔到個意境
中文可以俾到你想像力 畫面感 感情融埋入去

羅生門係gimmick在一野打破左十年幻想呢下姐
當然歌係好聽既 但重點係故事
黃偉文攞個hype engine位好堅 做廣告一定勁

淨係佢搞作品展已經係啦
好似淨得佢搞過

講起漸漸就嬲 啱啱出嗰陣 未聽其歌先觀其名 嘩 屌好有feel 即刻諗起豐子愷篇文：

在不知不覺之中，天真爛漫的孩子「漸漸」變成野心勃勃的青年;慷慨豪俠的青 年「漸漸」變成冷酷的成人;血氣旺盛的成人「漸漸」變成頑固的老頭子。

之後聽歌 真係得hook line叫易入腦順口 但成首都九唔搭八

lady gaga首新歌
Don't wanna feel another touch
Don't wanna start another fire
Don't wanna know another kiss
其實鬼佬真係唔care咁多婉轉比喻嫁
我反而羡慕鬼佬，如果流行曲反映社會意識形態，反而係香港人已經無左嗰種大大聲
喜歡你，那雙眼迷人，笑聲更動人，願再可，輕撫你
既率直

忘記吧 誰記住 誰要我發表
眼高手低啦

次次諗起弱水三千都覺得寫得好屈機

講鬼才 以前黃霑的真係神 近代廣東話係得佢兩個爭雄 不過林夕的比較有意景

唉 中文言簡意精 根本四隻字已經夠譯幾句雞腸 所以好撚難譯同始終要用中文嘅語境先feel到 例如張愛玲用「蜜綠」形容件衫 譯本係honey green 啲鬼佬鬼知咩叫honey green咩 但我哋feel到蜜綠嘅texture

得罪講句，黃偉文同陳詠謙一撚樣

講起譯英文
我會諗到可口可樂同露華濃
意境方面 一樹梨花壓海棠 完全想象到哂

陳詠謙冇得比 詞壇毒瘤

咁又有機會係我英文差睇唔明嘅不過我都係覺得中文歌(不限廣東/國語/台語)果種寫法好多借代好多形象化一種感受嘅寫法到肉好多

可能中文係我地母語 接觸認識得多所以感受更深

林夕d詞有詩意好多

陳奕迅首<一個人>少人識

得一個人 竟也不孤單
作伴有 我夢我影我身
沐浴雷電 自由自在人
前路是命運與緣份

黄霑真係做到我本楚狂人，鳳歌笑孔丘既氣慨
無後來者既啦

//是否願意今生 陪我一陣
橫豎你也是得一個人//

中意呢度多啲

首驗傷俾人笑到癲

【神又點會估得到】林夕都會失手？ 網民大嘆《驗傷》新詞太騎呢

既然有人坦白認自己粗人所以覺得黃偉文好就由佢喇

中文言簡意賅譯左就唔係果回事
YouTube有人譯王菲既歌 出黎兩樣野 其實好難欣賞到
同埋最重要係其他地方既人聽歌唔只睇詞仲會聽埋個曲
香港流行音樂既曲的確無其他地方咁catchy

最後側田好多歌都揾左林夕作詞，好多都好正

情永落 真心好聽

黃偉文都正，不過係舊時

駁唔到

佢著衫都係一樣垃圾
你睇佢徒弟大坑Wyman就知

一首弱水三千就夠屈機

求支持黃偉文既巴打 推介D 黃偉文既好作品黎欣賞下
利申:林夕

個人最鍾意：
傾城、燕尾蝶、漩渦、落花流水、浮誇、山林道
陀飛輪：
/我的美酒 跑車 相機 金錶 也 講究/
一句寫曬葡萄成熟時、人車誌、沙龍、陀飛輪嘅reference四首歌入去
/勞力是 無止境 活著多好 不需要靠物證
也不以高薪 高職 高級品 搏尊敬
就算搏到 伯爵那地位 和蕭邦的雋永
賣了任性 日拼夜拼 忘掉了為甚麼高興/
巧妙將勞力士、伯爵、蕭邦三隻名錶寫入歌詞

唔係話勁過林夕 但未至於咁多位講到咁差
絕對有能力同林夕相提並論

那誰 大開眼戒 十面埋伏 耿耿於懷 囍帖街

燕尾蝶 傾城 漩渦 化蝶 小玩意